讀完JD係咪代表做到律師

見人花咁多錯，又讀PCLL又JD,讀完係咪一定會做lawyer?

花咁多時間

唔係

讀完JD唔一定入倒PCLL

基本上你考得入jd已經算係保送你考pcll

其實都係得一半人左右入到

讀一個jd好貴

重有條路係搵坊間啲course (eg好似UOL)有graduate diploma in law , 考返啲conversion exam 就有資格報PCLL
不過每年唔知可能得幾個入返

首先要pass conversion

何君堯呢啲點考到律師牌？

GD in Law 係UOL舉辦？

UOL果個係LLB
無記錯CPE先係GD

係咪香港有幾間學院開CPE雞精班
只知UOL LLB有幾個學院開雞精班

係呀，UOL最記得就有LLB distance learning

GD in Law好似又係hku space同啲唔知咩外國學院搞既班黎比人考conversion exam

去英國野雞大學讀JD返黎有冇1得入Pcll

英國得Queens University Belfast 有offer JD，其他一係入LLB (有d u 會有fast track prog)，一係入GDL
讀完考埋香港ge conversion exams ＋ 一個靚仔既分就有機會入pcll

睇你為名定為輕鬆合格喇 hku first attempt passing rate

太約2005之前，任何一間u只要llb畢到業，包括3rd hon, 就入到pcll

呢條友…都唔知點pass conduct ge

絲打係咪叫Eunice

屌，覆錯

點解而家咁既?

以前個supply真係咁少？

係，少到以前簽買賣契係可以搵個legal clerk 簽，個sol 只需要acknowledge 個簽名係佢個clerk 就ok

巴打讀咩elective

why?

Not as many uni students?

Not well-paid in the past?

scared of the 1997 handover ?

依定有 d 咩 part time course open 可以報讀之後 pcll?

假膠po？

the first and the third factor are definitely true. I was told that hku law fac would ring candidates and persuade them to join the LLB programme in the early 90s.

主要係第一個原因
得兩間u有llb，亦冇任何double degree，香港亦冇jd，有能力送仔女去外國讀law亦係少數
pcll除左hku city,
以前連space都有pcll

uol
cpe
jd

uol最難入pcll，course難不在講，第二年已經冇咁一半學生，加上咁多年佢都冇（冇需要）將個評分準則降低，係所有u grade inflation既大勢下，uol入pcll收生好冇優勢

uol 無學生係因為個course 真係太難?
但如果part time 係唔係3個都要讀2 年?

not really sure

part time ge 三個都要讀多過三年
uol/cpe 好似最多可以讀八年，唔肯定
JD 本身full time 已經係兩年or 三年

uol第一年好多學生，第二年，一係fail，一係主動放棄，冇左一半人
parttime既uol最快兩年，我就係兩年讀完，基本玩命，而家聽閒改左制，一年可以考兩次試，應該難度低左好多
cpe少d科好似都係兩年，仲要讀多年mmu先拎到llb，mmu比起uol個名當然差d
jd full time兩年

uol/cpe part time 讀兩年
cls 一定chur 到仆街

想問下 conversion 係咪only pass or fail?

傳說中係distinction, pass, fail

lm

睇linkedin好多人
LLB > PCLL > JD
LLB > LLM > PCLL
LLB > PCLL > LLM

見佢地讀 心諗時間同錢都唔知哂幾多

你當成班大律師死架

大律師喎

一定勁過普通律師啦 /s

利申：shitty JD distinction